Andrew Ziggas

HW 3

Terminals:

ENTER -> \bEnter\b
EXIT -> \bExit\b
EXITMULT -> \bExeunt\b
ALL -> \bomnes\b
AND -> \band\b
ACTOR -> \b(Romeo|Juliet|Tybalt|Benvolio|Othello)\b
LBRACKET -> \[
RBRACKET -> \]
COMMA -> [,]
PUNCP -> [.]
PUNCQ -> [?]
PUNCE -> [!]
COLON -> [:]
IOLINES -> (?i)\b(Speak\s+your\s+mind|Open\s+your\s+mind|Open\s+your\s+heart|Listen\s+to\s+your\s+heart)\b
wordlist -> XYZ

Non-Terminals:

S -> Title Dramatis-personae actlist
Title -> wordlist Punctuation
Dramatis-personae -> ACTOR COMMA wordlist Punctuation | ACTOR COMMA wordlist Punctuation Dramatis-personae
actlist -> statement-list
statement-list -> statement statement-list | lambda
statement -> LBRACKET enter-stmt | LBRACKET exit-stmt | line
enter-stmt -> ENTER ACTOR RBRACKET | ENTER ACTOR enter-and | ENTER ACTOR enter-cont
enter-and -> AND ACTOR RBRACKET
enter-cont -> COMMA ACTOR enter-cont | enter-and
exit-stmt -> EXIT ACTOR RBRACKET | EXITMULT ACTOR exit-and | EXITMULT ACTOR exit-cont | EXITMULT RBRACKET | EXITMULT ALL RBRACKET
exit-and -> AND ACTOR RBRACKET
exit-cont -> COMMA ACTOR exit-cont | exit-and
line -> ACTOR COLON sentence
sentence -> io
io -> IOLINES PUNCP | IOLINES PUNCE
Punctuation -> PUNCP | PUNCQ | PUNCE